\paragraph{}
\begin{algorithm}[H]
    \KwData{Graphe g, int sum\_minimale}
    \KwResult{}
    Initialisation\;
    g $\leftarrow$ nouveau Graphe\;
    dist $\leftarrow$ tableau des distances minimales de chaque sommet initialisé à null pour chaque sommet\;
    ajoute $\leftarrow$ tableau de booleen indiquant si un sommet a déjà été ajouté initialisé à false pour chaque sommet sauf le premier\;
    count $\leftarrow$ 1\;
    sommetActuel  $\leftarrow$ 0\;
    Traitement\;
    \While{count < nombre de sommets}{
        \For{chaque successeur s du sommetActuel}{
            \If{ajoute[s] est faux}{
                \eIf{dist[s] est null}{
                    dist[s] = cout[sommetActuel, s]\;
                }{
                    dist[s] = min(dist[s], cout[sommetActuel, s]\;
                }
            }
        }
        smin $\leftarrow$ sommet ayant la plus petite distance\;
        ajouteArc(g, sommetActuel, smin, dist[s])\;
        sum\_minimale $\leftarrow$ sum\_minimale + dist[smin]\;
        sommetActuel $\leftarrow$ smin\;
        ajoute[smin] $\leftarrow$ true\;
        count++\;
        dist[smin] $\leftarrow$ null\;
    }
    \caption{Algorithme de Prim}
\end{algorithm}